有線中國組: 實體經濟全面收縮

【實體經濟全面收縮】
【東莞工廠港商嘆經營困難】

四十年前中國開始改革開放，麥錫勝是其中一個最先去內地發展的港商，由印刷廠開到製衣廠的他，見證著製造業愈來愈難經營。他的工廠最風光時，五百多個工人坐滿整個生產車間，到現在只剩下一半。為了節省成本，更要將部分工序外判到江西等地，麥錫勝說有時都忍不著「想當年」。

麥錫勝：「以前2000年時我們純利有20%。現在的純利，真的不是嚇你，只有3至4%。你要做得很好，要不然那3-4%很容易流失。以前譬如一年做五千萬元生意，可能有一千萬元入袋，但現在做五千萬元生意，可能一百萬元都沒有。而且我們現在一個普通技術工人，連社保、吃飯加上其他雜費，要六千到八千元人民幣。這一、兩年環保亦對我們製衣廠亦很大影響，因為我們製衣廠，漂染、電鍍、洗水全部都涉及環保。」

當年一起北上打拼的朋友，很多都由實體經濟轉投房地產，但麥錫勝沒有此打算：「那時地方租金、人工便宜，勞動人口多，中國就可以儲到三萬億美元。現在靠國內房地產來振興經濟，相當於四個人打麻雀，今天這人贏五百去吃飯，明天這人贏五百去吃飯，最後會吃光嘛。我們是要到外面做別人生意，賺別人錢才對，無理由自己在國內兒戲地炒地。」

其實廣東東莞曾被稱為世界工廠，但隨著勞工成本不斷上漲，加上政府近年加強打擊污染問題，要在今年淘汰五千間胡亂排放和污染大的企業，至今已經有接近二千間企業被迫停工。

經濟評論員石述思認為，中國的實體經濟目前面臨很多內憂外患，是改革開放以來最艱難的時期：「我們過去的紅利沒了，這種國內國際的紅利都沒了，國內市場日趨飽和，他的營利空間和升級空間，在目前來說遇到最大的瓶頸。對外貿來說美國不依不饒，從發動貿易戰，然後從政治、軍事、文化三個層面，遭遇的最嚴重的遏制的戰略。而中國的實體經濟對外40年形成一個深層慣性，他對外依賴度是非常高的。」

他認為即使政府加大投資，都很難挽回實體經濟：「比如說我們的投資方面，用這種政府主導的模式，來短期保GDP增長，緩解經濟危機，相對而言比較急功近利的方式，使我們的實體經濟在整個改革不到位的背景下，遇到雪上加霜的狀況。」

石述思建議，長遠而言要全面深化改革，尤其是產權方面保障私人財產，才可以為實體經濟注入新動力。

呢個真
自己做緊廠， 做美國生意
黎緊工廠要搬去東南亞
貿易戰關稅+ 人工係咁升
中國好多工廠都收皮， 黎緊幾年失業率應該直線上升

其實大家一早心照靠賺賤奴工廠錢，有咁耐風流就預左有番咁耐折墮啦！！！

BTW，咁多年斬埋斬埋幾千萬億，共狗俾你搬得返出蟈未？？？

之前去強國，有個親戚係順德做床上用品生意，都係話今年生意差好多。
不過呢D CCTVB點會講？

話番係侵侵發動貿易啲 害死全球經濟

好撚悶呀
爆得未

大陸有乜所謂炒樓都足夠炒高GDP

其實連登咁多巴打係強國嘅廠做嘢，講返出嚟嘅實況實好過大家睇新聞或FB
希望巴絲們可以講多d

又贏

連登仔個個唔愛國

5毛狗，你讀多幾頁鬼佬教既Econ先再仆出黎乞啦！！

-特朗普醜聞
-美國再徵收關稅，違反自由經濟blablabla
-兩敗俱傷
-口交部：為大眾“福祉”不得不反擊，中國市場自由開放，希望美國重回正規
-專家、消息、分析：奶共論點

689而家攪港獨係轉移視線，當年佢教支那炒樓而家仆街了

2手野唔計GDP架

利伸 中學雞

仲有:
- 美、日、台意外死亡人數

港豬快去接火棒

但是香港 依然好多自由行係到行街

如果見到有一日, 香港無哂自由行, 咁中國真係收皮了

中國收皮果陣 先多大陸人黎香港

然後：
大灣區機遇處處

美分 關你鳩事

假新聞 支那係唔會有問題ga!

「今天這人贏五百去吃飯，明天這人贏五百去吃飯，最後會吃光嘛。我們是要到外面做別人生意，賺別人錢才對」

叫香港人北上發展賺自己中國人錢，跟本就唔係愛國

睇Youtube 先恐怖，大陸一班無知忿青仲覺得中国食撚住美國

係咁鳩吹萬億國債，靠貿易戰賺中国錢

如果唔係中国同美國貿易，美國早就收皮

我睇到

見你on9 咪屌你

生癌五毛

見你老母閪痕我又可以屌你老母

乜撚野係美分？

D白痴自己作出黎

有人話:689係港獨之父,
若然屬實,689 將成為支爆最強專家

冇腦嘅人講左都會唔記得
有腦嘅人無講都識自己搵來睇

做緊採購，睇住D大陸原料、溶劑、運費越嚟越貴，每張單10蚊10蚊咁升

呢兩年嘅環保政策都好大影響，根本中國經濟未有足夠條件轉型

王寶熒

哪來的自信

話騰籠換鳥
咁當然狗係要走

睇完條片
其實呢個中坑都算係真心愛國
可惜襄王無夢

社/勞保 環保
呢雙保好攞命

歐美搞呢2樣野 果陣
好多都已經產業升級左 企業增值比較高

中國廠 絕大多數 得個位數 毛利
(呢個上電視 3-4%已經唔算低
好多比呢間仲低 1-2%)

好簡單邏輯

Trump全面開打25% 關稅

呢堆得個位數的廠

除左中國政府燒錢 成個東芫會玩完

我覺得今年支那自由行好似多咗

今年多左窮撚自由行，多數都係窮鄉僻壤出黎。
(利申: 開藥房)

一早搬曬去美國啦

家陣只係追求客既數量，而唔係追求質素，你話呢

工廠做加工有10%都偷笑

25%關稅真係一下COVER哂利潤

之後男盜女娼既時代又黎喇

其實本身啲廠都越黎越做唔住
人工本身已經升緊
啲cheap啲既廠賣既野本身成本要夠低既話
已經係執笠邊緣
唔夠錢比人工請到既人好有限
個個當自己大帝唔鍾意就會走

貿易戰關稅係一野引爆哂啲廠
關稅唔開事果啲廠咪仲叫做得住囉
但連帶物價升既話呢啲廠都會相繼執笠
依家只係未波及到

又可以剩機話是美國搞破壞，一貫土匪嘅作風！

唔止咁簡單

如果真係大量失業, 直情重演 黃巾起義/太平天國起義/李自成起義

好難，係呢個高度依賴網絡通訊嘅年度，只要一班網軍出嚟9吹已經足夠分化反抗分子。可以想像，萬一真係起義，對外關口會一時間被人衝